\begin{enumerate}
	\item $\ind(\Phi) = 2N-2$ si et seulement si $\indg(T_\Phi) = 2N-2$ si et seulement si $T_\Phi$ est géométrique (système d'isométrie sur un arbre fini).
	
	\item $\ind(\Phi) = \ind(\Phi^{-1}) = 2N-2$, alors $\Phi$ est induit par un pseudo Anosov d'une surface avec la composante de bord (cœur convexe [Guiradel]).
\end{enumerate}